如何合理配置kcptun进行最高效的加速\_OverJerry\_运维\_weixin\_41732074的博客-CSDN博客
===============================================================

[TOC]

1.前言
----

最近研究了一下先进的ss和v2ray，ss直连速度感人，YouTube 240p 都卡…所以在网上寻求帮助，无意中看到了kcptun，自称加速100倍，而且不怎么占内存，就是参数设置有些麻烦。  
花了2个小时，最后白天4k60帧都没问题！晚上2k60帧也是妥妥的。  
这两个小时中，一小时用来查资料，一小时花在实验参数上。结果发现网上貌似没有什么具体讲参数计算得到教程，授人以鱼不如授人以渔，我在这里系统性地讲一下参数的配置。  
由于搭建很简单，有一键脚本，我就不加阐述了。这里主要讲讲配置。  
申明：本教程不会传播或者教学获取任何反动信息！

2.配置
----

测试网址：[https://www.youtube.com/watch?v=lrfhA6Grwr0](https://www.youtube.com/watch?v=lrfhA6Grwr0)  
（小八的桃源恋歌，4k60帧，嘤嘤嘤）  
环境：vultr单核cpu，1024内存，ping 190ms-300ms不等

### 基本参数

```js
#客户端和服务端相同，部分值不同
{
  "localaddr": ":xxxx", 本地监听端口 
  "remoteaddr": "xxx.xxx.xxx.xxx:xxxx", 远程加速地址+端口
  "key": "xxxx", 密码
  "crypt": "", 加密方法
  "mode": "fast3", 加速模式
  "mtu": 1458,  重要参数
  "sndwnd": 512, 重要参数
  "rcvwnd": 2048, 重要参数
  "datashard": 5, 重要参数
  "parityshard": 1, 重要参数
  "dscp": 0,
  "nocomp": true, 是否开启数据压缩
  "quiet": false
}



```

### 参数“crypt”

因为我们是配合ss使用的，所以不必加密，直接选none就行

### 参数“mode”

可选fast、fast2、fast3、normal 、default  
其中传输速度自然是fast3最大，流量也消耗最大。所以追求速度的可以选fast3，fast2是最折中的。

### 参数“mtu”

这个要自己计算，假设你的服务器ip为1.1.1.1，那么在终端中输入

```
ping -l 1472 1.1.1.1


```

意思是向1.1.1.1发一个1472字节的数据包。如果服务器正常响应，那么mtu就是数据包大小+28字节，这里就是1472+28=1500  
如果提示说

```
Packet needs to be fragmented but DF set.


```

就说明1472太大了。调小一些，再进行计算即可，不要盲目使用网上的参数！！！  
我原来直接学着网上填了一个，速度不佳。计算后的参数视频可以直接从720p->1080p

### 参数“sndwnd”和“rcvwnd”

这是直接影响速度的两个参数！！！服务端要和客户端一致！！！  
sndwnd是上传的包的大小，rcvwnd是下载的包的大小。  
由于上传和传输速度没什么大关系，所以客户端的snd和服务端的rcv可以设的小一点，512即可。  
但是，客户端的rcv和服务端的snd是非常重要的！直接关系到速度！建议都先调到1024，试试速度，在我这儿，两端都设了2048是最快的。不要设太大，不然会变慢的！  
合理设置后，由1080p->2k  
顺便给个计算公式：  
你的速度=服务端snd（或客户端rcv）\*1KB / 延迟  
我可以达到8MB/s,也就是64Mb

### 参数“datashard”和“parityshard”

这是两个经常要改的参数！  
datashard和parityshard是拯救丢包严重的线路用的。大致原理是多发包，丢了包靠多发的包纠错。计算公式如下  
（datashard+parityshard）/ datashard \* 之前算的速度=纠错后的速度  
所以要看情况。比如说我白天，几乎不丢包，那么设置这个就是作死，但到了晚上，丢包率到了25%，那么我就知道原来4个包，现在要发5个，所以（datashard+parityshard）/ datashard = 5/4，datashard就设置为4，parityshard就是1，这样就维持了速度。  
这样完整配置后，速度成功达到4k60帧！

3.结语
----

所以，请大家不要迷信网上所谓的4k配置，还是要按自己情况计算的！  
大家加速愉快！！！

  

发布了7 篇原创文章 · 获赞 23 · 访问量 3万+

---

[Original URL](https://blog.csdn.net/weixin_41732074/article/details/88747400)